\newpage
\section{Математична модель}
\label{sec:mathmodel}

Для розв'язання задачі спершу слід за експериментальними даними встановити для кожної вежі апроксимовану залежність \(r_i\left(p_i\right)\).

Будемо розглядати область покриття вежі як круг. Тоді загальне покриття є об'єднанням кругів-покриттів усіх веж. Центри кругів є незмінними, тобто площа покриття параметризуться лише радіусами:
\[S\left(r_1,\,r_2,\,\dots,\,r_n\right).\]

Поєднуючи залежність радіусів від потужностей та площі загального покриття від радіусів, отримуємо функцію \(T\) залежності площі загального покриття від установлених потужностей:
\[T\left(p_1,\,\dots,\,p_n\right) = S\left(r_1\left(p_1\right),\,\dots,\,r_n\left(p_n\right)\right).\]

Саме цю функцію ми й маємо максимізувати.

\begin{equation}
  \label{eq:formal}
  \begin{split}
    \begin{gathered}
      T\left(p_1,\,\dots,\,p_n\right) \to \max, \\
      \forall i\quad0 \le p_i \le P^{(i)}_{\max}, \\
      \sum_{i=1}^n p_i \le P_{\max}. \\
    \end{gathered}
  \end{split}
\end{equation}

Формула (\ref{eq:formal}) остаточно формалізує задачу.
